<html>
    <head>
        <meta charset="utf-8">
        
            <script src="lib/bindings/utils.js"></script>
            <link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis-network/9.1.2/dist/dist/vis-network.min.css" integrity="sha512-WgxfT5LWjfszlPHXRmBWHkV2eceiWTOBvrKCNbdgDYTHrT2AeLCGbF4sZlZw3UMN3WtL0tGUoIAKsu8mllg/XA==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer" />
            <script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis-network/9.1.2/dist/vis-network.min.js" integrity="sha512-LnvoEWDFrqGHlHmDD2101OrLcbsfkrzoSpvtSQtxK3RMnRV0eOkhhBN2dXHKRrUU8p2DGRTk35n4O8nWSVe1mQ==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer"></script>
            
        
<center>
<h1></h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->
        <link
          href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta3/dist/css/bootstrap.min.css"
          rel="stylesheet"
          integrity="sha384-eOJMYsd53ii+scO/bJGFsiCZc+5NDVN2yr8+0RDqr0Ql0h+rP48ckxlpbzKgwra6"
          crossorigin="anonymous"
        />
        <script
          src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta3/dist/js/bootstrap.bundle.min.js"
          integrity="sha384-JEW9xMcG8R+pH31jmWH6WWP0WintQrMb4s7ZOdauHnUtxwoG2vI5DkLtS3qm9Ekf"
          crossorigin="anonymous"
        ></script>


        <center>
          <h1></h1>
        </center>
        <style type="text/css">

             #mynetwork {
                 width: 100%;
                 height: 100vh;
                 background-color: #ffffff;
                 border: 1px solid lightgray;
                 position: relative;
                 float: left;
             }

             

             

             
        </style>
    
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
    <style>


	body, html {margin: 0; padding: 0; height: 100%; overflow: hidden;} 
 	
  	#mynetwork {height: 100vh !important; width: 100% !important;}


 

    .vis-tooltip {
        position: absolute;
        background-color: rgba(255, 241, 200, 1) !important;
        color: black !important;
        border-radius: 8px;
        padding: 12px;
        font-size: 22px;
        font-weight: 700;
        box-shadow: 0px 4px 12px rgba(0, 0, 0, 0.8);
        white-space: normal !important;
        word-wrap: break-word;
        overflow-wrap: break-word;
        max-width: 80vw;
        
        max-height: 80vh;
        overflow-y: auto !important;
        -webkit-overflow-scrolling: touch;
        
        direction: ltr;
        text-align: left;
        
        z-index: 9999 !important;
        pointer-events: auto !important;
    }
    
    .scroll-buttons {
        position: absolute;
        right: 50px;
        top: 50%;
        transform: translateY(-50%);
        display: flex;
        flex-direction: column;
        z-index: 10000;
        opacity: 0.8;
    }
    
    .scroll-up, .scroll-down {
        width: 30px;
        height: 30px;
        background: #888;
        color: white;
        display: flex;
        justify-content: center;
        align-items: center;
        border-radius: 50%;
        margin: 5px 0;
        cursor: pointer;
        user-select: none;
        font-weight: bold;
    }

       


        .controls {
            position: absolute;
            bottom: 10px;
            left: 10px;
            z-index: 999;
            display: flex;
            gap: 10px;
        }
        .control-btn {
            background: rgba(255,255,255,0.8);
            border: 1px solid #ddd;
            border-radius: 4px;
            padding: 5px 10px;
            cursor: pointer;
        }
        @media (max-width: 768px) {
            .control-btn {padding: 8px 12px;}
        }
    </style>
    </head>
    


    <body>
        <div class="card" style="width: 100%">
            
            
            <div id="mynetwork" class="card-body"></div>
        </div>

        
        

        <script type="text/javascript">

              // initialize global variables.
              var edges;
              var nodes;
              var allNodes;
              var allEdges;
              var nodeColors;
              var originalNodes;
              var network;
              var container;
              var options, data;
              var filter = {
                  item : '',
                  property : '',
                  value : []
              };

              

              

              // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
              function drawGraph() {
                  var container = document.getElementById('mynetwork');

                  

                  // parsing and collecting nodes and edges from the python
                  nodes = new vis.DataSet([{"font": {"vadjust": -70.5}, "group": 0, "id": 0, "label": "Le temps qu\u0027il fera ce...", "shape": "dot", "size": 47, "title": "Le temps qu\u0027il fera ce lundi 9 juin 2025\nSource: fr.hespress.com", "url": "https://fr.hespress.com/427886-le-temps-quil-fera-ce-lundi-9-juin-2025.html", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -106.5}, "group": 11, "id": 3, "label": "Un chauffard soup\u00e7onn\u00e9 de d\u00e9lit...", "shape": "dot", "size": 71, "title": "Un chauffard soup\u00e7onn\u00e9 de d\u00e9lit de fuite et conduite dangereuse arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Tanger\nSource: fr.hespress.com", "url": "https://fr.hespress.com/427896-un-chauffard-soupconne-de-delit-de-fuite-et-conduite-dangereuse-arrete-a-tanger.html", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -70.5}, "group": 2, "id": 5, "label": "F\u00e8s: La FRMF organise une...", "shape": "dot", "size": 47, "title": "F\u00e8s: La FRMF organise une r\u00e9ception en l\u0027honneur d\u0027anciens internationaux marocains\nSource: fr.hespress.com", "url": "https://fr.hespress.com/427891-fes-la-frmf-organise-une-reception-en-lhonneur-danciens-internationaux-marocains.html", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -106.5}, "group": 9, "id": 6, "label": "Conf\u00e9rence de l\u0027ONU sur l\u2019Oc\u00e9an:...", "shape": "dot", "size": 71, "title": "Conf\u00e9rence de l\u0027ONU sur l\u2019Oc\u00e9an: La Princesse Lalla Hasnaa prend part \u00e0 Nice au d\u00eener offert par le Pr\u00e9sident fran\u00e7ais\nSource: fr.hespress.com", "url": "https://fr.hespress.com/427883-conference-de-lonu-sur-locean-la-princesse-lalla-hasnaa-prend-part-a-nice-au-diner-offert-par-le-president-francais.html", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -88.5}, "group": 4, "id": 7, "label": "Le Portugal remporte Ligue des...", "shape": "dot", "size": 59, "title": "Le Portugal remporte Ligue des nations face \u00e0 l\u0027Espagne\nSource: fr.hespress.com", "url": "https://fr.hespress.com/427903-le-portugal-remporte-ligue-des-nations-face-a-lespagne.html", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -70.5}, "group": 7, "id": 8, "label": "Tennis: Au bout du suspense,...", "shape": "dot", "size": 47, "title": "Tennis: Au bout du suspense, Alcaraz renverse Sinner pour s\u0027offrir un 2e Roland-Garros d\u0027affil\u00e9e\nSource: fr.hespress.com", "url": "https://fr.hespress.com/427880-tennis-au-bout-du-suspense-alcaraz-renverse-sinner-pour-soffrir-un-2e-roland-garros-daffilee.html", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -88.5}, "group": 4, "id": 10, "label": "Le Portugal remporte la Ligue...", "shape": "dot", "size": 59, "title": "Le Portugal remporte la Ligue des nations en battant l\u0027Espagne aux tirs au but\nSource: lematin.ma", "url": "https://lematin.ma/sports/le-portugal-bat-lespagne-aux-tirs-au-but-et-remporte-la-ligue-des-nations/284400", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -106.5}, "group": 6, "id": 16, "label": "Le match amical Maroc-B\u00e9nin \u00e0...", "shape": "dot", "size": 71, "title": "Le match amical Maroc-B\u00e9nin \u00e0 guichets ferm\u00e9s (FRMF)\nSource: lematin.ma", "url": "https://lematin.ma/sports/le-match-amical-maroc-benin-a-guichets-fermes-frmf/284349", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -88.5}, "group": 8, "id": 25, "label": "Sommet sur l\u0027Oc\u00e9an \u00e0 Nice...", "shape": "dot", "size": 59, "title": "Sommet sur l\u0027Oc\u00e9an \u00e0 Nice : le Maroc porte la voix de l\u2019Afrique\nSource: www.lopinion.ma", "url": "https://www.lopinion.ma/Sommet-sur-l-Ocean-a-Nice-le-Maroc-porte-la-voix-de-l-Afrique_a68458.html", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -88.5}, "group": 3, "id": 26, "label": "7 morts dans un accident...", "shape": "dot", "size": 59, "title": "7 morts dans un accident pr\u00e8s d\u0027El Kel\u00e2a des Sraghna\nSource: www.lopinion.ma", "url": "https://www.lopinion.ma/7-morts-dans-un-accident-pres-d-El-Kelaa-des-Sraghna_a68456.html", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -106.5}, "group": 11, "id": 28, "label": "Tanger : Arrestation d\u0027un conducteur...", "shape": "dot", "size": 71, "title": "Tanger : Arrestation d\u0027un conducteur qui a pris la fuite apr\u00e8s avoir caus\u00e9 un accident\nSource: www.lopinion.ma", "url": "https://www.lopinion.ma/Tanger-Arrestation-d-un-conducteur-qui-a-pris-la-fuite-apres-avoir-cause-un-accident_a68454.html", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -106.5}, "group": 9, "id": 41, "label": "Conf\u00e9rence de l\u2019ONU sur l\u2019Oc\u00e9an:...", "shape": "dot", "size": 71, "title": "Conf\u00e9rence de l\u2019ONU sur l\u2019Oc\u00e9an: SAR la Princesse Lalla Hasnaa prend part \u00e0 Nice au d\u00eener offert par le Pr\u00e9sident fran\u00e7ais\nSource: www.challenge.ma", "url": "https://www.challenge.ma/conference-de-lonu-sur-locean-sar-la-princesse-lalla-hasnaa-prend-part-a-nice-au-diner-offert-par-le-president-francais-304306/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -88.5}, "group": 8, "id": 43, "label": "Le Maroc \u00e0 Nice en...", "shape": "dot", "size": 59, "title": "Le Maroc \u00e0 Nice en porte-voix de l\u2019Afrique \u00e0 la Conf\u00e9rence de l\u2019ONU sur l\u2019oc\u00e9an\nSource: www.challenge.ma", "url": "https://www.challenge.ma/le-maroc-a-nice-en-porte-voix-de-lafrique-a-la-conference-de-lonu-sur-locean-304299/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -70.5}, "group": 2, "id": 46, "label": "F\u00e8s : La FRMF tient...", "shape": "dot", "size": 47, "title": "F\u00e8s : La FRMF tient une r\u00e9ception en l\u0027honneur d\u0027anciens internationaux marocains\nSource: www.yabiladi.com", "url": "https://www.yabiladi.com/articles/details/168515/frmf-tient-reception-l-honneur-d-anciens.html", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -106.5}, "group": 11, "id": 48, "label": "Tanger : Arrestation apr\u00e8s un...", "shape": "dot", "size": 71, "title": "Tanger : Arrestation apr\u00e8s\u00a0un accident avec d\u00e9lit de fuite et conduite dangereuse\nSource: www.yabiladi.com", "url": "https://www.yabiladi.com/articles/details/168506/tanger-arrestation-apres-accident-avec.html", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -106.5}, "group": 6, "id": 49, "label": "Match amical : La rencontre...", "shape": "dot", "size": 71, "title": "Match amical : La rencontre Maroc - B\u00e9nin se tient \u00e0 guichets ferm\u00e9s (FRMF)\nSource: www.yabiladi.com", "url": "https://www.yabiladi.com/articles/details/168503/match-amical-rencontre-maroc-benin-tient.html", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -88.5}, "group": 3, "id": 51, "label": "7 morts dans un accident...", "shape": "dot", "size": 59, "title": "7 morts dans un accident sur la route nationale N23 pr\u00e8s d\u2019El Kelaa des Sraghna\nSource: aujourdhui.ma", "url": "https://aujourdhui.ma/actualite/7-morts-dans-un-accident-sur-la-route-nationale-n23-pres-del-kelaa-des-sraghna2", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -124.5}, "group": 6, "id": 52, "label": "Amical: Maroc-B\u00e9nin \u00e0 guichets ferm\u00e9s...", "shape": "dot", "size": 83, "title": "Amical: Maroc-B\u00e9nin \u00e0 guichets ferm\u00e9s\nSource: aujourdhui.ma", "url": "https://aujourdhui.ma/une/amical-maroc-benin-a-guichets-fermes", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -106.5}, "group": 9, "id": 61, "label": "Conf\u00e9rence sur l\u2019Oc\u00e9an : S.A.R....", "shape": "dot", "size": 71, "title": "Conf\u00e9rence sur l\u2019Oc\u00e9an : S.A.R. la Princesse Lalla Hasnaa au d\u00eener pr\u00e9sidentiel \u00e0 Nice\nSource: maroc-diplomatique.net", "url": "https://maroc-diplomatique.net/conference-sur-locean-s-a-r-la-princesse-lalla-hasnaa-au-diner-presidentiel-a-nice/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -88.5}, "group": 5, "id": 64, "label": "El Kel\u00e2a des Sraghna: Ouverture...", "shape": "dot", "size": 59, "title": "El Kel\u00e2a des Sraghna: Ouverture d\u2019une enqu\u00eate sur les circonstances d\u2019un accident ayant co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 7 personnes\nSource: maroc-diplomatique.net", "url": "https://maroc-diplomatique.net/el-kelaa-des-sraghna-ouverture-dune-enquete-sur-les-circonstances-dun-accident-ayant-coute-la-vie-a-7-personnes/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -88.5}, "group": 3, "id": 65, "label": "El Kel\u00e2a des Sraghna :...", "shape": "dot", "size": 59, "title": "El Kel\u00e2a des Sraghna : 7 morts dans un accident sur la route nationale N23\u00b2\nSource: maroc-diplomatique.net", "url": "https://maroc-diplomatique.net/el-kelaa-des-sraghna-7-morts-dans-un-accident-sur-la-route-nationale-n23%c2%b2/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -124.5}, "group": 6, "id": 68, "label": "Amical: Maroc-B\u00e9nin \u00e0 guichets ferm\u00e9s...", "shape": "dot", "size": 83, "title": "Amical: Maroc-B\u00e9nin \u00e0 guichets ferm\u00e9s (FRMF)\nSource: maroc-diplomatique.net", "url": "https://maroc-diplomatique.net/amical-maroc-benin-a-guichets-fermes-frmf/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -70.5}, "group": 7, "id": 71, "label": "L\u2019Espagnol Carlos Alcaraz remporte la...", "shape": "dot", "size": 47, "title": "L\u2019Espagnol Carlos Alcaraz remporte la finale de Roland-Garros contre Sinner\nSource: atlasinfo.fr", "url": "https://atlasinfo.fr/lespagnol-carlos-alcaraz-remporte-la-finale-de-roland-garros-contre-sinner.html", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -106.5}, "group": 9, "id": 72, "label": "Conf\u00e9rence de l\u2019ONU sur l\u2019Oc\u00e9an...", "shape": "dot", "size": 71, "title": "Conf\u00e9rence de l\u2019ONU sur l\u2019Oc\u00e9an | La Princesse Lalla Hasnaa prend part au d\u00eener offert par le Pr\u00e9sident fran\u00e7ais\nSource: www.lereporter.ma", "url": "https://www.lereporter.ma/conference-de-lonu-sur-locean-la-princesse-lalla-hasnaa-prend-part-au-diner-offert-par-le-president-francais/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -88.5}, "group": 8, "id": 74, "label": "3\u1d49 Conf\u00e9rence des Nations unies...", "shape": "dot", "size": 59, "title": "3\u1d49 Conf\u00e9rence des Nations unies sur l\u2019Oc\u00e9an, le Maroc veut porter la voix de l\u2019Afrique\nSource: lnt.ma", "url": "https://lnt.ma/3%e1%b5%89-conference-des-nations-unies-sur-locean-le-maroc-veut-porter-la-voix-de-lafrique/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -106.5}, "group": 1, "id": 83, "label": "Les passagers du \u0027Bateau pour...", "shape": "dot", "size": 71, "title": "Les passagers du \u0027Bateau pour Gaza\u0027 intercept\u00e9 par Isra\u00ebl invit\u00e9s \u00e0 retourner chez eux\nSource: fr.hespress.com", "url": "https://fr.hespress.com/427915-les-passagers-du-bateau-pour-gaza-intercepte-par-israel-invites-a-retourner-chez-eux.html", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -70.5}, "group": 10, "id": 96, "label": "Emeutes \u00e0 Los Angeles :...", "shape": "dot", "size": 47, "title": "Emeutes \u00e0 Los Angeles : Donald Trump veut envoyer les troupes\nSource: www.lopinion.ma", "url": "https://www.lopinion.ma/Emeutes-a-Los-Angeles-Donald-Trump-veut-envoyer-les-troupes_a68470.html", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -106.5}, "group": 1, "id": 97, "label": "Bateau Humanitaire \u00e0 Gaza :...", "shape": "dot", "size": 71, "title": "Bateau Humanitaire \u00e0 Gaza : Isra\u00ebl met fin \u00e0 l\u0027aventure de Rima Hassan et Greta Thunberg\nSource: www.lopinion.ma", "url": "https://www.lopinion.ma/Bateau-Humanitaire-a-Gaza-Israel-met-fin-a-l-aventure-de-Rima-Hassan-et-Greta-Thunberg_a68469.html", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -88.5}, "group": 5, "id": 98, "label": "El Kel\u00e2a des Sraghna: le...", "shape": "dot", "size": 59, "title": "El Kel\u00e2a des Sraghna: le Parquet ouvre d\u0027une enqu\u00eate suite \u00e0 l\u0027accident meurtrier\nSource: www.lopinion.ma", "url": "https://www.lopinion.ma/El-Kelaa-des-Sraghna-le-Parquet-ouvre-d-une-enquete-suite-a-l-accident-meurtrier_a68468.html", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -70.5}, "group": 10, "id": 109, "label": "Heurts \u00e0 Los Angeles :...", "shape": "dot", "size": 47, "title": "Heurts \u00e0 Los Angeles : centre-ville boucl\u00e9, Trump maintient la pression\nSource: telquel.ma", "url": "https://telquel.ma/instant-t/2025/06/09/heurts-a-los-angeles-centre-ville-boucle-trump-maintient-la-pression_1936759/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -106.5}, "group": 11, "id": 111, "label": "Tanger : arrestation d\u0027un chauffard...", "shape": "dot", "size": 71, "title": "Tanger : arrestation d\u0027un chauffard impliqu\u00e9 dans un accident de la route avec d\u00e9lit de fuite\nSource: telquel.ma", "url": "https://telquel.ma/instant-t/2025/06/09/tanger-arrestation-du-chauffard-implique-dans-un-accident-de-la-route-avec-delit-de-fuite_1936732/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -88.5}, "group": 5, "id": 112, "label": "El Kel\u00e2a des Sraghna :...", "shape": "dot", "size": 59, "title": "El Kel\u00e2a des Sraghna : enqu\u00eate ouverte sur un accident ayant co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 7 personnes\nSource: telquel.ma", "url": "https://telquel.ma/instant-t/2025/06/09/el-kelaa-des-sraghna-enquete-ouverte-sur-un-accident-ayant-coute-la-vie-a-7-personnes_1936730/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -124.5}, "group": 6, "id": 113, "label": "FRMF : le match amical...", "shape": "dot", "size": 83, "title": "FRMF : le match amical Maroc-B\u00e9nin se jouera \u00e0 guichets ferm\u00e9s\nSource: telquel.ma", "url": "https://telquel.ma/instant-t/2025/06/09/frmf-le-match-amical-maroc-benin-se-jouera-a-guichets-fermes_1936735/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -106.5}, "group": 1, "id": 115, "label": "Isra\u00ebl intercepte le bateau humanitaire...", "shape": "dot", "size": 71, "title": "Isra\u00ebl intercepte le bateau humanitaire pour Gaza, l\u0027ONG d\u00e9nonce une violation des lois internationales\nSource: telquel.ma", "url": "https://telquel.ma/instant-t/2025/06/09/israel-intercepte-le-bateau-humanitaire-pour-gaza-long-denonce-une-violation-des-lois-internationales_1936720/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -70.5}, "group": 0, "id": 120, "label": "Les pr\u00e9visions du lundi 9...", "shape": "dot", "size": 47, "title": "Les pr\u00e9visions du lundi 9 juin\nSource: www.challenge.ma", "url": "https://www.challenge.ma/les-previsions-du-lundi-9-juin-304311/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -88.5}, "group": 4, "id": 135, "label": "Ligue des nations: Nuno Mendes...", "shape": "dot", "size": 59, "title": "Ligue des nations: Nuno Mendes porte le Portugal au sommet en renversant l\u2019Espagne\nSource: lnt.ma", "url": "https://lnt.ma/ligue-des-nations-nuno-mendes-porte-le-portugal-au-sommet-en-renversant-lespagne/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -106.5}, "group": 1, "id": 136, "label": "Isra\u00ebl a intercept\u00e9 un bateau...", "shape": "dot", "size": 71, "title": "Isra\u00ebl a intercept\u00e9 un bateau pour Gaza, d\u00e9rout\u00e9 vers un de ses ports\nSource: lnt.ma", "url": "https://lnt.ma/israel-a-intercepte-un-bateau-pour-gaza-deroute-vers-un-de-ses-ports/", "x": 0, "y": 0}, {"borderWidth": 3, "fixed": true, "font": {"bold": true, "color": "#000", "size": 26}, "group": 0, "id": "comm_label_0", "label": "Voici les pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9orologiques \u00e9tablies\npar la Direction g\u00e9n\u00e9rale de...", "mass": 5, "physics": false, "shape": "box", "title": "Voici les pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9orologiques \u00e9tablies par la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la m\u00e9t\u00e9orologie pour le lundi 9 juin 2025 \u2013 Temps chaud sur le Sud-Est, l\u2019Est des provinces Sahariennes, l\u2019Oriental et les plaines \u00e0 l\u2019Ouest de l\u2019Atlas. [fr.hespress.com]\n-------------------------------------------------\nVoici les pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9orologiques \u00e9tablies par la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la m\u00e9t\u00e9orologie pour le lundi 09 juin 2025 : \u2013 Temps chaud sur le Sud-Est, l\u2019Est des provinces Sahariennes, l\u2019Oriental et les plaines \u00e0 l\u2019Ouest de l\u2019Atlas. [www.challenge.ma]"}, {"borderWidth": 3, "fixed": true, "font": {"bold": true, "color": "#000", "size": 26}, "group": 11, "id": "comm_label_11", "label": "La police de Tanger a\ninterpell\u00e9, samedi soir, un individu...", "mass": 5, "physics": false, "shape": "box", "title": "La police de Tanger a interpell\u00e9, samedi soir, un individu soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019implication dans un accident de la circulation avec d\u00e9lit de fuite et conduite dangereuse mettant en p\u00e9ril la s\u00e9curit\u00e9 des usagers de la route, indique un communiqu\u00e9 de la Direction g\u00e9n\u00e9rale de s\u00fbret\u00e9 nationale (DGSN). [fr.hespress.com]\n-------------------------------------------------\nLa police de Tanger a interpell\u00e9, samedi soir, un individu soup\u00e7onn\u00e9 d\u0027implication dans un accident de la circulation avec d\u00e9lit de fuite et conduite dangereuse mettant en p\u00e9ril la s\u00e9curit\u00e9 des usagers de la route, indique un communiqu\u00e9 de la Direction g\u00e9n\u00e9rale de s\u00fbret\u00e9 nationale (DGSN). [www.lopinion.ma]\n-------------------------------------------------\nLa police de Tanger a interpell\u00e9, samedi soir, un individu soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019implication dans un accident de la circulation avec d\u00e9lit de fuite et conduite dangereuse mettant en p\u00e9ril la s\u00e9curit\u00e9 des usagers de la route, indique un communiqu\u00e9 de la Direction g\u00e9n\u00e9rale de s\u00fbret\u00e9 nationale (DGSN). [www.yabiladi.com]\n-------------------------------------------------\nLa police de Tanger a interpell\u00e9, samedi soir, un individu soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019implication dans un accident de la circulation avec d\u00e9lit de fuite et conduite dangereuse mettant en p\u00e9ril la s\u00e9curit\u00e9 des usagers de la route, indique un communiqu\u00e9 de la Direction g\u00e9n\u00e9rale de s\u00fbret\u00e9 nationale (DGSN). [telquel.ma]"}, {"borderWidth": 3, "fixed": true, "font": {"bold": true, "color": "#000", "size": 26}, "group": 2, "id": "comm_label_2", "label": "Une r\u00e9ception a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e,\ndimanche \u00e0 F\u00e8s, par la...", "mass": 5, "physics": false, "shape": "box", "title": "Une r\u00e9ception a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e, dimanche \u00e0 F\u00e8s, par la F\u00e9d\u00e9ration royale marocaine de football (FRMF), en l\u2019honneur d\u2019anciens internationaux marocains ayant port\u00e9 les maillots du COD Mekn\u00e8s et du Maghreb de F\u00e8s. [fr.hespress.com]\n-------------------------------------------------\nUne r\u00e9ception a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e, dimanche \u00e0 F\u00e8s, par la F\u00e9d\u00e9ration royale marocaine de football (FRMF), en lhonneur danciens internationaux marocains ayant port\u00e9 les maillots du COD Mekn\u00e8s et du Maghreb de F\u00e8s. [www.yabiladi.com]"}, {"borderWidth": 3, "fixed": true, "font": {"bold": true, "color": "#000", "size": 26}, "group": 9, "id": "comm_label_9", "label": "La Princesse Lalla Hasnaa, qui\nrepr\u00e9sente le Roi Mohammed VI...", "mass": 5, "physics": false, "shape": "box", "title": "La Princesse Lalla Hasnaa, qui repr\u00e9sente le Roi Mohammed VI \u00e0 la 3e conf\u00e9rence des Nations Unies sur l\u2019Oc\u00e9an, a pris part, dimanche \u00e0 Nice, au d\u00eener offert par le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, Emmanuel Macron et Mme Brigitte Macron en l\u2019honneur des chefs d\u2019Etat et de gouvernement participant \u00e0 cette Conf\u00e9rence. [fr.hespress.com]\n-------------------------------------------------\nSon Altesse Royale la Princesse Lalla Hasnaa, qui repr\u00e9sente Sa Majest\u00e9 le Roi Mohammed VI \u00e0 la 3e conf\u00e9rence des Nations Unies sur l\u2019Oc\u00e9an, a pris part, dimanche \u00e0 Nice, au d\u00eener offert par le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, M. Emmanuel Macron et Mme Brigitte Macron en l\u2019honneur des [www.challenge.ma]\n-------------------------------------------------\nSon Altesse Royale la Princesse Lalla Hasnaa, qui repr\u00e9sente Sa Majest\u00e9 le Roi Mohammed VI \u00e0 la 3e conf\u00e9rence des Nations Unies sur l\u2019Oc\u00e9an, a pris part, dimanche \u00e0 Nice, au d\u00eener offert par le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, M. Emmanuel Macron et Mme Brigitte Macron en l\u2019honneur des chefs d\u2019Etat et de gouvernement . [maroc-diplomatique.net]\n-------------------------------------------------\nSon Altesse Royale la Princesse Lalla Hasnaa, qui repr\u00e9sente Sa Majest\u00e9 le Roi Mohammed VI \u00e0 la 3e conf\u00e9rence des Nations Unies sur l\u2019Oc\u00e9an, a pris part, dimanche \u00e0 Nice, au d\u00eener offert par le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, M. Emmanuel Macron et Mme Brigitte Macron en l\u2019honneur des chefs d\u2019Etat et de gouvernement [www.lereporter.ma]"}, {"borderWidth": 3, "fixed": true, "font": {"bold": true, "color": "#000", "size": 26}, "group": 4, "id": "comm_label_4", "label": "Le Portugal, qui a \u00e9t\u00e9\nmen\u00e9 deux fois au score,...", "mass": 5, "physics": false, "shape": "box", "title": "Le Portugal, qui a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 deux fois au score, a renvers\u00e9 l\u2019Espagne et s\u2019est impos\u00e9 aux tirs au but (2-2, a.p, 5 tab \u00e0 3) dimanche en finale de la Ligue des nations, remportant la comp\u00e9tition pour la deuxi\u00e8me fois de son histoire. [fr.hespress.com]\n-------------------------------------------------\nMen\u00e9 par la Roja sur des buts de Martin Zubimendi (21e) et Mikel Oyarzabal (45e), le Portugal est chaque fois revenu au score gr\u00e2ce \u00e0 des r\u00e9alisations de Nuno Mendes (26e) et de l. [lematin.ma]\n-------------------------------------------------\nPort\u00e9 par un grand Nuno Mendes, le Portugal a renvers\u00e9 l\u2019Espagne pour s\u2019imposer aux tirs au but dimanche en finale de la Ligue des nations apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 men\u00e9 \u00e0 deux reprises et fait tomber les champions d\u2019Europe de leur pi\u00e9destal. [lnt.ma]"}, {"borderWidth": 3, "fixed": true, "font": {"bold": true, "color": "#000", "size": 26}, "group": 7, "id": "comm_label_7", "label": "Men\u00e9 deux sets \u00e0 rien\net contraint de sauver trois...", "mass": 5, "physics": false, "shape": "box", "title": "Men\u00e9 deux sets \u00e0 rien et contraint de sauver trois balles de match, l\u2019Espagnol Carlos Alcaraz a renvers\u00e9 le N.1 mondial Jannik Sinner au bout d\u2019un match haletant pour s\u2019offrir dimanche \u00e0 22 ans son deuxi\u00e8me Roland-Garros d\u2019affil\u00e9e. [fr.hespress.com]\n-------------------------------------------------\nL\u2019Espagnol Carlos Alcaraz, tenant du titre, a remport\u00e9, dimanche, la finale masculine de Roland-Garros, en battant l\u2019Italien Jannik Sinner en cinq sets (4-6, 6-7, 6-4, 7-6, 7-6), au terme d\u2019un match d\u2019une rare intensit\u00e9 sur le court Philippe-Chatrier en 5h 30min de jeu, le plus long dans l\u2019histoire des Internationaux de France. [atlasinfo.fr]"}, {"borderWidth": 3, "fixed": true, "font": {"bold": true, "color": "#000", "size": 26}, "group": 6, "id": "comm_label_6", "label": "Par ailleurs, le Comit\u00e9 d\u0027organisation\ninvite les supporters qui se...", "mass": 5, "physics": false, "shape": "box", "title": "Par ailleurs, le Comit\u00e9 d\u0027organisation invite les supporters qui se rendront au Stade \u00e0 respecter le dispositif organisationnel et s\u00e9curitaire mis en place afin d\u2019assurer. [lematin.ma]\n-------------------------------------------------\nLe match amical qui opposera le Maroc et le B\u00e9nin, lundi au Complexe sportif de F\u00e8s, se jouer \u00e0 guichets ferm\u00e9s apr\u00e8s la vente de tous les billets\u201d a annonc\u00e9 la Commission d\u2019organisation de cette rencontre. [www.yabiladi.com]\n-------------------------------------------------\nLe match amical qui opposera le Maroc et le B\u00e9nin, lundi au Complexe sportif de F\u00e8s, \u00ab se jouera \u00e0 guichets ferm\u00e9s apr\u00e8s la vente de tous les billets \u00bb, a annonc\u00e9 la Commission d\u2019organisation de cette rencontre. [aujourdhui.ma]\n-------------------------------------------------\nLe match amical qui opposera le Maroc et le B\u00e9nin, lundi au Complexe sportif de F\u00e8s, \u00ab se jouera \u00e0 guichets ferm\u00e9s apr\u00e8s la vente de tous les billets \u00bb, a annonc\u00e9 la Commission d\u2019organisation de cette rencontre. [maroc-diplomatique.net]\n-------------------------------------------------\nLe match amical qui opposera le Maroc et le B\u00e9nin, ce lundi au Complexe sportif de F\u00e8s, \u00ab se jouera \u00e0 guichets ferm\u00e9s apr\u00e8s la vente de tous les billets \u00bb, a annonc\u00e9 la Commission d\u2019organisation de cette rencontre. [telquel.ma]"}, {"borderWidth": 3, "fixed": true, "font": {"bold": true, "color": "#000", "size": 26}, "group": 8, "id": "comm_label_8", "label": "La capitale azurienne s\u2019appr\u00eate \u00e0\naccueillir, du 9 au 13...", "mass": 5, "physics": false, "shape": "box", "title": "La capitale azurienne s\u2019appr\u00eate \u00e0 accueillir, du 9 au 13 juin, la 3\u00e8 Conf\u00e9rence des Nations unies sur l\u2019Oc\u00e9an (UNOC-3), une occasion pour faire entendre la voix africaine pour le d\u00e9veloppement d\u0027une \u00e9conomie bleue inclusive et durable, au c\u0153ur des pr\u00e9occupations du Maroc, dot\u00e9 d\u0027une feuille de route ambitieuse dans ce domaine. [www.lopinion.ma]\n-------------------------------------------------\nLa capitale azurienne s\u2019appr\u00eate \u00e0 accueillir, du 9 au 13 juin, la 3\u00e8 Conf\u00e9rence des Nations unies sur l\u2019Oc\u00e9an (UNOC-3), une occasion pour faire entendre la voix africaine pour le d\u00e9veloppement d\u2019une \u00e9conomie bleue inclusive et durable, au c\u0153ur des pr\u00e9occupations du Maroc, dot\u00e9 d\u2019une feuille de route ambitieuse dans [www.challenge.ma]\n-------------------------------------------------\nLe Royaume du Maroc prendra part, du 9 au 13 juin \u00e0 Nice, \u00e0 la troisi\u00e8me Conf\u00e9rence des Nations unies sur l\u2019Oc\u00e9an (UNOC-3), en co-pr\u00e9sidant, aux c\u00f4t\u00e9s de la France, le sommet \u00ab Afrique pour l\u2019Oc\u00e9an \u00bb. [lnt.ma]"}, {"borderWidth": 3, "fixed": true, "font": {"bold": true, "color": "#000", "size": 26}, "group": 3, "id": "comm_label_3", "label": "Sept personnes ont trouv\u00e9 la\nmort dans un accident survenu,...", "mass": 5, "physics": false, "shape": "box", "title": "Sept personnes ont trouv\u00e9 la mort dans un accident survenu, dimanche, sur la route nationale N23, au niveau de la commune de Sour El Aaz (Ca\u00efdat Sahrij), suite au renversement d\u2019un triporteur avec 14 individus \u00e0 bord se dirigeant vers un site d\u0027estivage, ont annonc\u00e9 les autorit\u00e9s locales. [www.lopinion.ma]\n-------------------------------------------------\nSept personnes ont trouv\u00e9 la mort dans un accident survenu, dimanche, sur la route nationale N23, au niveau de la commune de Sour El Aaz (Ca\u00efdat Sahrij), suite au renversement d\u2019un triporteur avec 14 individus \u00e0 bord se dirigeant vers un site d\u2019estivage, ont annonc\u00e9 les autorit\u00e9s locales. [aujourdhui.ma]\n-------------------------------------------------\nSept personnes ont trouv\u00e9 la mort dans un accident survenu, dimanche, sur la route nationale N23, au niveau de la commune de Sour El Aaz (Ca\u00efdat Sahrij), suite au renversement d\u2019un triporteur avec 14 individus \u00e0 bord se dirigeant vers un site d\u2019estivage, ont annonc\u00e9 les autorit\u00e9s locales. [maroc-diplomatique.net]"}, {"borderWidth": 3, "fixed": true, "font": {"bold": true, "color": "#000", "size": 26}, "group": 5, "id": "comm_label_5", "label": "Le procureur g\u00e9n\u00e9ral du Roi\npr\u00e8s le Tribunal de premi\u00e8re...", "mass": 5, "physics": false, "shape": "box", "title": "Le procureur g\u00e9n\u00e9ral du Roi pr\u00e8s le Tribunal de premi\u00e8re instance d\u2019El Kel\u00e2a des Sraghna a annonc\u00e9 l\u2019ouverture d\u2019une enqu\u00eate suite \u00e0 l\u2019accident survenu, dimanche matin, dans la commune de Sour El Aaz, faisant sept morts et sept bless\u00e9s. [maroc-diplomatique.net]\n-------------------------------------------------\nLe procureur g\u00e9n\u00e9ral du Roi pr\u00e8s le Tribunal de premi\u00e8re instance d\u0027El Kel\u00e2a des Sraghna a annonc\u00e9 l\u0027ouverture d\u0027une enqu\u00eate suite \u00e0 l\u0027accident survenu, dimanche matin, dans la commune de Sour El Aaz, faisant sept morts et sept bless\u00e9s. [www.lopinion.ma]\n-------------------------------------------------\nLe procureur g\u00e9n\u00e9ral du roi pr\u00e8s le tribunal de premi\u00e8re instance d\u2019El Kel\u00e2a des Sraghna a annonc\u00e9 l\u2019ouverture d\u2019une enqu\u00eate suite \u00e0 l\u2019accident survenu, dimanche matin, dans la commune de Sour El Aaz, faisant sept morts et sept bless\u00e9s. [telquel.ma]"}, {"borderWidth": 3, "fixed": true, "font": {"bold": true, "color": "#000", "size": 26}, "group": 1, "id": "comm_label_1", "label": "Le bateau humanitaire Madleen qui\ntentait de rallier Gaza avec...", "mass": 5, "physics": false, "shape": "box", "title": "Le bateau humanitaire Madleen qui tentait de rallier Gaza avec \u00e0 son bord notamment l\u2019activiste su\u00e9doise Greta Thunberg a \u00e9t\u00e9 d\u00e9rout\u00e9 dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi par les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes, qui ont invit\u00e9 ses passagers \u00e0 \u00ab retourner dans leurs pays \u00bb. [fr.hespress.com]\n-------------------------------------------------\nLa Marine isra\u00e9lienne a intercept\u00e9 et d\u00e9rout\u00e9 lundi le bateau Madleen transportant de l\u0027aide humanitaire pour Gaza qui tentait de rallier le territoire palestinien assi\u00e9g\u00e9 avec \u00e0 son bord des militants parmi lesquels la Su\u00e9doise Greta Thunberg. [www.lopinion.ma]\n-------------------------------------------------\nLe bateau humanitaire Madleen qui tentait de rallier Gaza avec \u00e0 son bord notamment l\u2019activiste su\u00e9doise Greta Thunberg a \u00e9t\u00e9 d\u00e9rout\u00e9 dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi par les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes, qui ont invit\u00e9 ses passagers \u00e0 \u00ab retourner dans leurs pays \u00bb. [telquel.ma]\n-------------------------------------------------\nLa marine isra\u00e9lienne a intercept\u00e9 et d\u00e9rout\u00e9 lundi le bateau Madleen transportant de l\u2019aide humanitaire pour Gaza qui tentait de rallier le territoire palestinien assi\u00e9g\u00e9 avec \u00e0 son bord des militants parmi lesquels la Su\u00e9doise Greta Thunberg. [lnt.ma]"}, {"borderWidth": 3, "fixed": true, "font": {"bold": true, "color": "#000", "size": 26}, "group": 10, "id": "comm_label_10", "label": "La situation restait tendue dans\nla nuit de dimanche \u00e0...", "mass": 5, "physics": false, "shape": "box", "title": "La situation restait tendue dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi \u00e0 Los Angeles apr\u00e8s trois jours d\u0027affrontements entre forces de l\u0027ordre et manifestants contre la politique migratoire de Donald Trump, qui affirme que la situation ne cesse de se d\u00e9t\u00e9riorer dans la m\u00e9galopole d\u00e9mocrate et demande l\u0027envoi des troupes. [www.lopinion.ma]\n-------------------------------------------------\nLa situation restait tendue dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi \u00e0 Los Angeles apr\u00e8s trois jours d\u2019affrontements entre forces de l\u2019ordre et manifestants contre la politique migratoire de Donald Trump, qui affirme que la situation ne cesse de se d\u00e9t\u00e9riorer dans la m\u00e9galopole d\u00e9mocrate et demande l\u2019envoi des troupes. [telquel.ma]"}]);
                  edges = new vis.DataSet([{"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 0, "length": 250, "title": "m\u00e9t\u00e9orologique, m\u00e9t\u00e9orologie, direction, formation, pr\u00e9vision", "to": 120, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 3, "length": 250, "title": "circulation, implication, interpeller, communiqu\u00e9, soup\u00e7onner", "to": 28, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 3, "length": 250, "title": "circulation, implication, interpeller, communiqu\u00e9, soup\u00e7onner", "to": 48, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 3, "length": 250, "title": "circulation, implication, interpeller, communiqu\u00e9, soup\u00e7onner", "to": 111, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 5, "length": 250, "title": "international, f\u00e9d\u00e9ration, organiser, r\u00e9ception, dimanche", "to": 46, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 6, "length": 250, "title": "repr\u00e9senter, conf\u00e9rence, r\u00e9publique, princesse, pr\u00e9sident", "to": 41, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 6, "length": 250, "title": "gouvernement, repr\u00e9senter, conf\u00e9rence, r\u00e9publique, princesse", "to": 61, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 6, "length": 250, "title": "gouvernement, repr\u00e9senter, conf\u00e9rence, r\u00e9publique, princesse", "to": 72, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 7, "length": 250, "title": "remporter, zubimendi, portugal, espagne, martin", "to": 10, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 7, "length": 250, "title": "renverser, remporter, dimanche, portugal, imposer", "to": 135, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 8, "length": 250, "title": "dimanche, espagnol, alcaraz, sinner, jannik", "to": 71, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 10, "length": 250, "title": "remporter, portugal, espagne, nation, mendes", "to": 135, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 16, "length": 250, "title": "organisationnel, organisation, dispositif, respecter, supporter", "to": 52, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 16, "length": 250, "title": "organisationnel, organisation, dispositif, respecter, supporter", "to": 68, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 16, "length": 250, "title": "organisationnel, organisation, dispositif, respecter, supporter", "to": 113, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 25, "length": 250, "title": "pr\u00e9occupation, d\u00e9veloppement, conf\u00e9rence, accueillir, ambitieux", "to": 43, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 25, "length": 250, "title": "conf\u00e9rence, africain, afrique, nations, sommet", "to": 74, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 26, "length": 250, "title": "renversement, triporteur, dirigeant, dimanche, annoncer", "to": 51, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 26, "length": 250, "title": "renversement, triporteur, dirigeant, dimanche, annoncer", "to": 65, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 28, "length": 250, "title": "circulation, implication, arrestation, interpeller, communiqu\u00e9", "to": 48, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 28, "length": 250, "title": "circulation, implication, arrestation, interpeller, communiqu\u00e9", "to": 111, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 41, "length": 250, "title": "repr\u00e9senter, conf\u00e9rence, r\u00e9publique, princesse, pr\u00e9sident", "to": 61, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 41, "length": 250, "title": "repr\u00e9senter, conf\u00e9rence, r\u00e9publique, princesse, pr\u00e9sident", "to": 72, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 43, "length": 250, "title": "conf\u00e9rence, africain, afrique, nations, maroc", "to": 74, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 48, "length": 250, "title": "circulation, implication, arrestation, interpeller, communiqu\u00e9", "to": 111, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 49, "length": 250, "title": "organisation, commission, rencontre, complexe, annoncer", "to": 52, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 49, "length": 250, "title": "organisation, commission, rencontre, complexe, annoncer", "to": 68, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 49, "length": 250, "title": "organisation, commission, rencontre, complexe, annoncer", "to": 113, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 51, "length": 250, "title": "renversement, triporteur, dirigeant, dimanche, annoncer", "to": 65, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 52, "length": 250, "title": "organisationnel, organisation, commission, dispositif, rencontre", "to": 68, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 52, "length": 250, "title": "organisationnel, organisation, commission, dispositif, rencontre", "to": 113, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 61, "length": 250, "title": "gouvernement, repr\u00e9senter, conf\u00e9rence, r\u00e9publique, princesse", "to": 72, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 64, "length": 250, "title": "ouverture, procureur, dimanche, annoncer, tribunal", "to": 98, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 64, "length": 250, "title": "ouverture, procureur, dimanche, annoncer, tribunal", "to": 112, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 68, "length": 250, "title": "organisationnel, organisation, commission, dispositif, rencontre", "to": 113, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 83, "length": 250, "title": "humanitaire, intercepter, isra\u00e9lien, d\u00e9router, thunberg", "to": 97, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 83, "length": 250, "title": "intercepter, humanitaire, isra\u00e9lien, activiste, retourner", "to": 115, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 83, "length": 250, "title": "humanitaire, intercepter, isra\u00e9lien, d\u00e9router, thunberg", "to": 136, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 96, "length": 250, "title": "affrontement, manifestant, m\u00e9galopole, migratoire, d\u00e9t\u00e9riorer", "to": 109, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 97, "length": 250, "title": "humanitaire, intercepter, isra\u00e9lien, d\u00e9router, thunberg", "to": 115, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 97, "length": 250, "title": "intercepter, transporter, palestinien, humanitaire, territoire", "to": 136, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 98, "length": 250, "title": "ouverture, procureur, dimanche, annoncer, tribunal", "to": 112, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 115, "length": 250, "title": "humanitaire, intercepter, isra\u00e9lien, d\u00e9router, thunberg", "to": 136, "width": 5}]);

                  nodeColors = {};
                  allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
                  for (nodeId in allNodes) {
                    nodeColors[nodeId] = allNodes[nodeId].color;
                  }
                  allEdges = edges.get({ returnType: "Object" });
                  // adding nodes and edges to the graph
                  data = {nodes: nodes, edges: edges};

                  var options = {"nodes": {"font": {"size": 16, "align": "middle"}, "scaling": {"min": 10, "max": 30}}, "edges": {"color": {"inherit": true}, "smooth": {"type": "continuous"}, "font": {"size": 10, "align": "middle"}, "label": {"enabled": true}}, "physics": {"solver": "forceAtlas2Based", "forceAtlas2Based": {"gravitationalConstant": -150, "centralGravity": 0.008, "springLength": 100, "springConstant": 0.08, "damping": 1.0, "avoidOverlap": 1.0}, "minVelocity": 0.75, "stabilization": {"enabled": true, "iterations": 200}}, "interaction": {"hover": true, "navigationButtons": false, "multiselect": true, "tooltipDelay": 300, "dragNodes": true}};

                  


                  

                  network = new vis.Network(container, data, options);

                  

                  

                  


                  

                  return network;

              }
              drawGraph();
        </script>
    
<style>
    #info-icon {
        position: fixed;
        top: 10px;
        left: 10px;
        width: 24px;
        height: 24px;
        border-radius: 50%;
        background-color: #cccccc;
        color: white;
        font-weight: bold;
        font-family: Arial, sans-serif;
        text-align: center;
        line-height: 24px;
        cursor: pointer;
        z-index: 10000;
    }

    #tooltip {
        display: none;
        position: fixed;
        top: 10px;
        left: 45px;
        background-color: rgba(50,50,50,0.95);
        color: white;
        padding: 10px 14px;
        border-radius: 8px;
        font-size: 14px;
        max-width: 90vw;
        white-space: pre-wrap;
        word-wrap: break-word;
        box-shadow: 0 2px 8px rgba(0,0,0,0.3);
        z-index: 10001;
    }

    @media (hover: hover) and (pointer: fine) {
        #info-icon:hover + #tooltip {
            display: block;
        }
    }
</style>

<div id="info-icon" onclick="toggleTooltip()">i</div>
<div id="tooltip">Carte générée par intelligence artificielle le 09/06/2025 à 12h28, à partir d'une analyse automatique de l'actualité. Elle met en évidence les sujets les plus traités par la presse ces dernières 24 heures. Prochaine mise à jour prévue à 18h30.</div>

<script>
    function toggleTooltip() {
        const tooltip = document.getElementById('tooltip');
        tooltip.style.display = (tooltip.style.display === 'block') ? 'none' : 'block';
    }

    // Cacher la tooltip quand on clique ailleurs
    document.addEventListener('click', function(event) {
        const icon = document.getElementById('info-icon');
        const tooltip = document.getElementById('tooltip');
        if (!icon.contains(event.target) && !tooltip.contains(event.target)) {
            tooltip.style.display = 'none';
        }
    });
</script>

    
    
    
    
    
    
    
    
    
    <script type="text/javascript">


        function positionCommunityLabels() {

            var communities = {};

            for (var nodeId in network.body.nodes) {
                var node = network.body.nodes[nodeId];

                if (nodeId.toString().indexOf('comm_label_') === 0) {
                    continue;
                }

                var groupId = node.options.group;
                if (groupId !== undefined) {
                    if (!communities[groupId]) {
                        communities[groupId] = {nodes: [], x: 0, y: 0};
                    }
                    communities[groupId].nodes.push(nodeId);
                    communities[groupId].x += node.x;
                    communities[groupId].y += node.y;
                }
            }


            for (var groupId in communities) {
                var comm = communities[groupId];
                var numNodes = comm.nodes.length;

                if (numNodes > 0) {
                    var centerX = comm.x / numNodes;
                    var centerY = comm.y / numNodes;
                    var labelId = 'comm_label_' + groupId;


                    if (network.body.nodes[labelId]) {
                        network.body.data.nodes.update({
                            id: labelId,
                            x: centerX,
                            y: centerY,
                            fixed: {
                                x: true,
                                y: true
                            }
                        });
                    } 
                }
            }
        }

        network.once("stabilized", function() {
            setTimeout(positionCommunityLabels, 100);
        });

        window.addEventListener('resize', function() {
            setTimeout(positionCommunityLabels, 50);
        });


        network.on("dragEnd", function(params) {
            setTimeout(positionCommunityLabels, 50);
        });

        network.on("afterDrawing", function() {
            if (!window.labelUpdateTimeout) {
                window.labelUpdateTimeout = setTimeout(function() {
                    positionCommunityLabels();
                    window.labelUpdateTimeout = null;
                }, 100);
            }
        });




        network.on("doubleClick", function(params) {
            if (params.nodes.length > 0) {
                var nodeId = params.nodes[0];
                var node = network.body.nodes[nodeId];
                var url = node.options.url;
                if (url && url !== '#') {
                    window.open(url, '_blank');
                }
            }
        });

        network.on("hold", function(params) {
            if (params.nodes.length > 0) {
                var nodeId = params.nodes[0];
                var node = network.body.nodes[nodeId];
                var url = node.options.url;
                if (url && url !== '#') {
                    window.open(url, '_blank');
                }
            }
        });

        function adjustForScreenSize() {
            var isMobile = window.innerWidth < 768;
            var options = {
                nodes: {
                    font: { size: isMobile ? 18 : 20 },
                    scaling: { min: isMobile ? 5 : 10, max: isMobile ? 20 : 30 }
                },
                physics: {
                    barnesHut: {
                        gravitationalConstant: isMobile ? -1000 : -2000,
                        springLength: isMobile ? 80 : 120
                    }
                }
            };
            network.setOptions(options);
        }






    function addScrollButtonsToTooltips() {
        const observer = new MutationObserver(function(mutations) {
            mutations.forEach(function(mutation) {
                if (mutation.addedNodes.length) {
                    Array.from(mutation.addedNodes).forEach(function(node) {
                        if (node.classList && node.classList.contains('vis-tooltip')) {
                            if (node.scrollHeight > node.clientHeight) {
                                const scrollButtons = document.createElement('div');
                                scrollButtons.className = 'scroll-buttons';
                                
                                const scrollUp = document.createElement('div');
                                scrollUp.className = 'scroll-up';
                                scrollUp.innerHTML = '▲';
                                scrollUp.onclick = function() {
                                    node.scrollBy(0, -50);
                                };
                                
                                const scrollDown = document.createElement('div');
                                scrollDown.className = 'scroll-down';
                                scrollDown.innerHTML = '▼';
                                scrollDown.onclick = function() {
                                    node.scrollBy(0, 50);
                                };
                                
                                scrollButtons.appendChild(scrollUp);
                                scrollButtons.appendChild(scrollDown);
                                node.appendChild(scrollButtons);
                            }
                        }
                    });
                }
            });
        });
        
        observer.observe(document.body, {
            childList: true,
            subtree: true
        });
    }
    
    
    
        window.addEventListener('load', adjustForScreenSize);
        window.addEventListener('resize', adjustForScreenSize);


    
    document.addEventListener('DOMContentLoaded', addScrollButtonsToTooltips);



    </script>
    </body>


    
    
</html>