<html>
    <head>
        <meta charset="utf-8">
        
            <script src="lib/bindings/utils.js"></script>
            <link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis-network/9.1.2/dist/dist/vis-network.min.css" integrity="sha512-WgxfT5LWjfszlPHXRmBWHkV2eceiWTOBvrKCNbdgDYTHrT2AeLCGbF4sZlZw3UMN3WtL0tGUoIAKsu8mllg/XA==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer" />
            <script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis-network/9.1.2/dist/vis-network.min.js" integrity="sha512-LnvoEWDFrqGHlHmDD2101OrLcbsfkrzoSpvtSQtxK3RMnRV0eOkhhBN2dXHKRrUU8p2DGRTk35n4O8nWSVe1mQ==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer"></script>
            
        
<center>
<h1></h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->
        <link
          href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta3/dist/css/bootstrap.min.css"
          rel="stylesheet"
          integrity="sha384-eOJMYsd53ii+scO/bJGFsiCZc+5NDVN2yr8+0RDqr0Ql0h+rP48ckxlpbzKgwra6"
          crossorigin="anonymous"
        />
        <script
          src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta3/dist/js/bootstrap.bundle.min.js"
          integrity="sha384-JEW9xMcG8R+pH31jmWH6WWP0WintQrMb4s7ZOdauHnUtxwoG2vI5DkLtS3qm9Ekf"
          crossorigin="anonymous"
        ></script>


        <center>
          <h1></h1>
        </center>
        <style type="text/css">

             #mynetwork {
                 width: 100%;
                 height: 100vh;
                 background-color: #ffffff;
                 border: 1px solid lightgray;
                 position: relative;
                 float: left;
             }

             

             

             
        </style>
    
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
    <style>


	body, html {margin: 0; padding: 0; height: 100%; overflow: hidden;} 
 	
  	#mynetwork {height: 100vh !important; width: 100% !important;}


 

    .vis-tooltip {
        position: absolute;
        background-color: rgba(255, 241, 200, 1) !important;
        color: black !important;
        border-radius: 8px;
        padding: 12px;
        font-size: 22px;
        font-weight: 700;
        box-shadow: 0px 4px 12px rgba(0, 0, 0, 0.8);
        white-space: normal !important;
        word-wrap: break-word;
        overflow-wrap: break-word;
        max-width: 80vw;
        
        max-height: 80vh;
        overflow-y: auto !important;
        -webkit-overflow-scrolling: touch;
        
        direction: ltr;
        text-align: left;
        
        z-index: 9999 !important;
        pointer-events: auto !important;
    }
    
    .scroll-buttons {
        position: absolute;
        right: 50px;
        top: 50%;
        transform: translateY(-50%);
        display: flex;
        flex-direction: column;
        z-index: 10000;
        opacity: 0.8;
    }
    
    .scroll-up, .scroll-down {
        width: 30px;
        height: 30px;
        background: #888;
        color: white;
        display: flex;
        justify-content: center;
        align-items: center;
        border-radius: 50%;
        margin: 5px 0;
        cursor: pointer;
        user-select: none;
        font-weight: bold;
    }

       


        .controls {
            position: absolute;
            bottom: 10px;
            left: 10px;
            z-index: 999;
            display: flex;
            gap: 10px;
        }
        .control-btn {
            background: rgba(255,255,255,0.8);
            border: 1px solid #ddd;
            border-radius: 4px;
            padding: 5px 10px;
            cursor: pointer;
        }
        @media (max-width: 768px) {
            .control-btn {padding: 8px 12px;}
        }
    </style>
    </head>
    


    <body>
        <div class="card" style="width: 100%">
            
            
            <div id="mynetwork" class="card-body"></div>
        </div>

        
        

        <script type="text/javascript">

              // initialize global variables.
              var edges;
              var nodes;
              var allNodes;
              var allEdges;
              var nodeColors;
              var originalNodes;
              var network;
              var container;
              var options, data;
              var filter = {
                  item : '',
                  property : '',
                  value : []
              };

              

              

              // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
              function drawGraph() {
                  var container = document.getElementById('mynetwork');

                  

                  // parsing and collecting nodes and edges from the python
                  nodes = new vis.DataSet([{"font": {"vadjust": -70.5}, "group": 0, "id": 0, "label": "Le temps qu\u0027il fera ce...", "shape": "dot", "size": 47, "title": "Le temps qu\u0027il fera ce samedi 9 ao\u00fbt 2025\nSource: fr.hespress.com", "url": "https://fr.hespress.com/436187-le-temps-quil-fera-ce-samedi-9-aout-2025.html", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -88.5}, "group": 1, "id": 1, "label": "Industrie : l\u0027acc\u00e8s au financement...", "shape": "dot", "size": 59, "title": "Industrie : l\u0027acc\u00e8s au financement bancaire jug\u00e9 \"normal\" par 80% des patrons\nSource: fr.hespress.com", "url": "https://fr.hespress.com/437079-industrie-lacces-au-financement-bancaire-juge-normal-par-80-des-patrons.html", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -70.5}, "group": 10, "id": 2, "label": "Tomate marocaine : croissance soutenue...", "shape": "dot", "size": 47, "title": "Tomate marocaine : croissance soutenue des importations espagnoles malgr\u00e9 la flamb\u00e9e des prix\nSource: fr.hespress.com", "url": "https://fr.hespress.com/436806-tomate-marocaine-croissance-soutenue-des-importations-espagnoles-malgre-la-flambee-des-prix.html", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -70.5}, "group": 3, "id": 30, "label": "Espagne : incendie ma\u00eetris\u00e9 pr\u00e8s...", "shape": "dot", "size": 47, "title": "Espagne : incendie ma\u00eetris\u00e9 pr\u00e8s de la ville de Tarifa\nSource: lematin.ma", "url": "https://lematin.ma/monde/espagne-incendie-maitrise-pres-de-la-ville-de-tarifa/295544", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -106.5}, "group": 2, "id": 56, "label": "Croissance \u00e0 4,5%, justice sociale...", "shape": "dot", "size": 71, "title": "Croissance \u00e0 4,5%, justice sociale et spatiale... le PLF 2026 d\u00e9voile ses priorit\u00e9s\nSource: telquel.ma", "url": "https://telquel.ma/instant-t/2025/08/08/croissance-a-45-justice-sociale-et-spatiale-le-plf-2026-devoile-ses-priorites_1945883/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -124.5}, "group": 5, "id": 59, "label": "Jusqu\u0027\u00e0 48\u00b0C de vendredi \u00e0...", "shape": "dot", "size": 83, "title": "Jusqu\u0027\u00e0 48\u00b0C de vendredi \u00e0 mardi dans plusieurs provinces du Maroc\nSource: telquel.ma", "url": "https://telquel.ma/instant-t/2025/08/08/jusqua-48c-de-vendredi-a-mardi-dans-plusieurs-provinces-du-maroc_1945856/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -70.5}, "group": 3, "id": 67, "label": "Espagne : incendie ma\u00eetris\u00e9 pr\u00e8s...", "shape": "dot", "size": 47, "title": "Espagne : incendie ma\u00eetris\u00e9 pr\u00e8s de la ville touristique de Tarifa\nSource: telquel.ma", "url": "https://telquel.ma/instant-t/2025/08/08/espagne-incendie-maitrise-pres-de-la-ville-touristique-de-tarifa_1945796/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -70.5}, "group": 7, "id": 68, "label": "11,6 millions de touristes au...", "shape": "dot", "size": 47, "title": "11,6 millions de touristes au Maroc depuis janvier, en hausse de 16%\nSource: telquel.ma", "url": "https://telquel.ma/instant-t/2025/08/08/116-millions-de-touristes-au-maroc-depuis-janvier-en-hausse-de-16_1945791/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -70.5}, "group": 8, "id": 72, "label": "Le Maroc \u00ab un mod\u00e8le...", "shape": "dot", "size": 47, "title": "Le Maroc \u00ab\u00a0un mod\u00e8le d\u2019investissement\u00a0\u00bb dans le continent, assure le patron d\u2019Africa 50\nSource: www.challenge.ma", "url": "https://www.challenge.ma/le-maroc-un-modele-dinvestissement-dans-le-continent-assure-le-patron-dafrica-50-308264/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -106.5}, "group": 2, "id": 83, "label": "Le PLF-2026 fixe quatre grandes...", "shape": "dot", "size": 71, "title": "Le PLF-2026 fixe quatre grandes priorit\u00e9s, selon la note d\u2019orientation du Chef du gouvernement\nSource: aujourdhui.ma", "url": "https://aujourdhui.ma/actualite/le-plf-2026-fixe-quatre-grandes-priorites-selon-la-note-dorientation-du-chef-du-gouvernement", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -124.5}, "group": 5, "id": 84, "label": "Alerte m\u00e9t\u00e9o : Vague de...", "shape": "dot", "size": 83, "title": "Alerte m\u00e9t\u00e9o : Vague de chaleur accompagn\u00e9e de chergui et averses orageuses, de vendredi \u00e0 mardi\nSource: aujourdhui.ma", "url": "https://aujourdhui.ma/actualite/alerte-meteo-vague-de-chaleur-accompagnee-de-chergui-et-averses-orageuses-de-vendredi-a-mardi", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -88.5}, "group": 4, "id": 85, "label": "Virgin Megastore \u00e0 Casablanca ouvre...", "shape": "dot", "size": 59, "title": "Virgin Megastore \u00e0 Casablanca ouvre son 11\u00e8me magasin au Maroc\nSource: aujourdhui.ma", "url": "https://aujourdhui.ma/lifestyle/virgin-megastore-a-casablanca-ouvre-son-11eme-magasin-au-maroc", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -88.5}, "group": 1, "id": 99, "label": "BAM : L\u2019acc\u00e8s au financement...", "shape": "dot", "size": 59, "title": "BAM : L\u2019acc\u00e8s au financement bancaire jug\u00e9 normal par 80% des patrons d\u2019industrie\nSource: www.lavieeco.com", "url": "https://www.lavieeco.com/argent/bam-lacces-au-financement-bancaire-juge-normal-par-80-des-patrons-dindustrie/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -124.5}, "group": 5, "id": 105, "label": "Alerte m\u00e9t\u00e9o. Chaleur extr\u00eame, chergui...", "shape": "dot", "size": 83, "title": "Alerte m\u00e9t\u00e9o. Chaleur extr\u00eame, chergui et orages dans plusieurs provinces\nSource: www.lavieeco.com", "url": "https://www.lavieeco.com/au-royaume/alerte-meteo-chaleur-extreme-chergui-et-orages-dans-plusieurs-provinces/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -70.5}, "group": 8, "id": 109, "label": "Alain Ebobiss\u00e9, DG d\u2019Africa 50...", "shape": "dot", "size": 47, "title": "Alain Ebobiss\u00e9, DG d\u2019Africa 50 : Le Maroc, un mod\u00e8le d\u2019investissement de r\u00e9f\u00e9rence pour l\u2019Afrique\nSource: www.lavieeco.com", "url": "https://www.lavieeco.com/affaires/investissements/alain-ebobisse-dg-dafrica-50-le-maroc-un-modele-dinvestissement-de-reference-pour-lafrique/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -106.5}, "group": 2, "id": 116, "label": "Le PLF-2026 fixe quatre grandes...", "shape": "dot", "size": 71, "title": "Le PLF-2026 fixe quatre grandes priorit\u00e9s\nSource: maroc-diplomatique.net", "url": "https://maroc-diplomatique.net/le-plf-2026-fixe-quatre-grandes-priorites/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -124.5}, "group": 5, "id": 119, "label": "Canicule et averses orageuses de...", "shape": "dot", "size": 83, "title": "Canicule et averses orageuses de vendredi \u00e0 mardi dans plusieurs r\u00e9gions du Royaume\nSource: maroc-diplomatique.net", "url": "https://maroc-diplomatique.net/canicule-et-averses-orageuses-de-vendredi-a-mardi-dans-plusieurs-regions-du-royaume/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -70.5}, "group": 6, "id": 126, "label": "Ballon d\u2019or 2025 : le...", "shape": "dot", "size": 47, "title": "Ballon d\u2019or 2025 : le Maroc valablement repr\u00e9sent\u00e9\nSource: leseco.ma", "url": "https://leseco.ma/sports/ballon-dor-2025-le-maroc-valablement-represente.html", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -70.5}, "group": 4, "id": 135, "label": "Virgin Megastore poursuit son expansion...", "shape": "dot", "size": 47, "title": "Virgin Megastore poursuit son expansion au Maroc avec une 11\u00e8me adresse\nSource: leseco.ma", "url": "https://leseco.ma/business/virgin-megastore-poursuit-son-expansion-au-maroc-avec-une-11eme-adresse.html", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -106.5}, "group": 2, "id": 155, "label": "Maroc : Le PLF-2026 fixe...", "shape": "dot", "size": 71, "title": "Maroc : Le PLF-2026 fixe quatre grandes priorit\u00e9s\nSource: atlasinfo.fr", "url": "https://atlasinfo.fr/maroc-le-plf-2026-fixe-quatre-grandes-priorites-note-dorientation.html", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -124.5}, "group": 5, "id": 157, "label": "Maroc : vague de chaleur...", "shape": "dot", "size": 83, "title": "Maroc : vague de chaleur et averses orageuses de vendredi \u00e0 mardi dans plusieurs provinces du Royaume\nSource: atlasinfo.fr", "url": "https://atlasinfo.fr/nee-de-maroc-vague-de-chaleur-et-averses-orageuses-de-vendredi-a-mardi-dans-plusieurs-provinces-du-royaume.html", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -70.5}, "group": 4, "id": 165, "label": "Virgin Megastore ouvre un nouveau...", "shape": "dot", "size": 47, "title": "Virgin Megastore ouvre un nouveau magasin \u00e0 Casablanca\nSource: lnt.ma", "url": "https://lnt.ma/virgin-megastore-ouvre-un-nouveau-magasin-a-casablanca/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -70.5}, "group": 6, "id": 166, "label": "Les Marocains Hakimi et Bounou...", "shape": "dot", "size": 47, "title": "Les Marocains Hakimi et Bounou nomm\u00e9s au Ballon d\u2019Or 2025\nSource: lnt.ma", "url": "https://lnt.ma/les-marocains-hakimi-et-bounou-nommes-au-ballon-dor-2025/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -70.5}, "group": 7, "id": 168, "label": "Tourisme : La dynamique positive...", "shape": "dot", "size": 47, "title": "Tourisme : La dynamique positive persiste avec l\u2019\u00e9t\u00e9\nSource: lnt.ma", "url": "https://lnt.ma/tourisme-la-dynamique-positive-persiste-avec-lete/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -70.5}, "group": 9, "id": 176, "label": "El Jadida : ouverture du...", "shape": "dot", "size": 47, "title": "El Jadida : ouverture du Moussem Moulay Abdellah Amghar\nSource: lematin.ma", "url": "https://lematin.ma/regions/el-jadida-ouverture-du-moussem-moulay-abdellah-amghar/295725", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -70.5}, "group": 10, "id": 179, "label": "Exportations agricoles : 80 millions...", "shape": "dot", "size": 47, "title": "Exportations agricoles : 80 millions de kilos de tomates marocaines \u00e9coul\u00e9s en Espagne\nSource: www.lopinion.ma", "url": "https://www.lopinion.ma/Exportations-agricoles-80-millions-de-kilos-de-tomates-marocaines-ecoules-en-Espagne_a70686.html", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -88.5}, "group": 1, "id": 187, "label": "Acc\u00e8s au cr\u00e9dit : les...", "shape": "dot", "size": 59, "title": "Acc\u00e8s au cr\u00e9dit : les industriels rassur\u00e9s au deuxi\u00e8me trimestre 2025\nSource: www.challenge.ma", "url": "https://www.challenge.ma/acces-au-credit-les-industriels-rassures-au-deuxieme-trimestre-2025-308303/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -70.5}, "group": 0, "id": 190, "label": "Les pr\u00e9visions du samedi 9...", "shape": "dot", "size": 47, "title": "Les pr\u00e9visions du samedi 9 ao\u00fbt 2025\nSource: www.challenge.ma", "url": "https://www.challenge.ma/les-previsions-du-samedi-9-aout-2025-308280/", "x": 0, "y": 0}, {"font": {"vadjust": -70.5}, "group": 9, "id": 203, "label": "Ouverture \u00e0 El Jadida du...", "shape": "dot", "size": 47, "title": "Ouverture \u00e0 El Jadida du Moussem Moulay Abdellah Amghar\nSource: atlasinfo.fr", "url": "https://atlasinfo.fr/ouverture-a-el-jadida-du-moussem-moulay-abdellah-amghar.html", "x": 0, "y": 0}, {"borderWidth": 3, "fixed": true, "font": {"bold": true, "color": "#000", "size": 26}, "group": 0, "id": "comm_label_0", "label": "Voici les pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9orologiques \u00e9tablies\npar la Direction g\u00e9n\u00e9rale de...", "mass": 5, "physics": false, "shape": "box", "title": "Voici les pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9orologiques \u00e9tablies par la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la m\u00e9t\u00e9orologie pour le samedi 9 ao\u00fbt 2025 \u2013 Temps chaud \u00e0 localement tr\u00e8s chaud sur les plaines int\u00e9rieures, le Souss, le Sud-Est et les provinces sahariennes. [fr.hespress.com]\n-------------------------------------------------\nVoici les pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9orologiques \u00e9tablies par la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la m\u00e9t\u00e9orologie pour le samedi 9 ao\u00fbt 2025. [www.challenge.ma]"}, {"borderWidth": 3, "fixed": true, "font": {"bold": true, "color": "#000", "size": 26}, "group": 1, "id": "comm_label_1", "label": "Bank Al-Maghrib (BAM) a indiqu\u00e9\nque l\u2019acc\u00e8s au financement bancaire...", "mass": 5, "physics": false, "shape": "box", "title": "Bank Al-Maghrib (BAM) a indiqu\u00e9 que l\u2019acc\u00e8s au financement bancaire aurait \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 \u00ab normal \u00bb par 80% des entreprises industrielles, tandis que 16% d\u2019entre elles l\u2019auraient qualifi\u00e9 de \u00ab difficile \u00bb au deuxi\u00e8me trimestre 2025. [fr.hespress.com]\n-------------------------------------------------\nL\u0027acc\u00e8s au financement bancaire aurait \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 \"normal\" par 80% des entreprises industrielles, tandis que 16% d\u0027entre elles l\u0027auraient qualifi\u00e9 de \"difficile\" au deuxi\u00e8me trimestre 2025, indique Bank Al-Maghrib (BAM). [www.lavieeco.com]\n-------------------------------------------------\nL\u2019acc\u00e8s au financement bancaire aurait \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 normal par 80% des entreprises industrielles dans le Royaume, tandis que 16% d\u2019entre elles l\u2019auraient qualifi\u00e9 de difficile au deuxi\u00e8me trimestre 2025, indique Bank Al-Maghrib (BAM). [www.challenge.ma]"}, {"borderWidth": 3, "fixed": true, "font": {"bold": true, "color": "#000", "size": 26}, "group": 10, "id": "comm_label_10", "label": "Selon une analyse r\u00e9cente r\u00e9alis\u00e9e\npar Hortoinfo, les importations de...", "mass": 5, "physics": false, "shape": "box", "title": "Selon une analyse r\u00e9cente r\u00e9alis\u00e9e par Hortoinfo, les importations de tomates en provenance du Maroc vers l\u2019Espagne ont connu une croissance notable au cours de la p\u00e9riode allant de juin 2024 \u00e0 mai 2025. [fr.hespress.com]\n-------------------------------------------------\nSelon les donn\u00e9es rapport\u00e9es par le site sp\u00e9cialis\u00e9 Hortoinfo, s\u2019appuyant sur les statistiques de l\u2019ICEX (Agence espagnole du commerce ext\u00e9rieur) et de l\u2019Agencia Tributaria, la hausse atteint 40,33 % par rapport \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode de l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. [www.lopinion.ma]"}, {"borderWidth": 3, "fixed": true, "font": {"bold": true, "color": "#000", "size": 26}, "group": 3, "id": "comm_label_3", "label": "L\u0027incendie s\u0027est d\u00e9clar\u00e9 mardi dans\nune zone bois\u00e9e pr\u00e8s d\u0027une...", "mass": 5, "physics": false, "shape": "box", "title": "L\u0027incendie s\u0027est d\u00e9clar\u00e9 mardi dans une zone bois\u00e9e pr\u00e8s d\u0027une plage \u00e0 l\u0027ext\u00e9rieur de cette ville c\u00f4ti\u00e8re d\u0027environ 19.000 habitants connue pour ses vents puiss. [lematin.ma]\n-------------------------------------------------\nLes pompiers ont ma\u00eetris\u00e9 un incendie de for\u00eat attis\u00e9 par le vent pr\u00e8s de la ville touristique de Tarifa, dans le sud de l\u2019Espagne, qui a contraint plus de 1.500 personnes \u00e0 \u00e9vacuer, ont annonc\u00e9 vendredi les autorit\u00e9s. [telquel.ma]"}, {"borderWidth": 3, "fixed": true, "font": {"bold": true, "color": "#000", "size": 26}, "group": 2, "id": "comm_label_2", "label": "Le projet de loi de\nfinances (PLF) au titre de...", "mass": 5, "physics": false, "shape": "box", "title": "Le projet de loi de finances (PLF) au titre de l\u2019exercice 2026 fixe, en application des orientations royales, quatre grandes priorit\u00e9s, selon la note d\u2019orientation dudit projet adress\u00e9e par le Chef du gouvernement aux d\u00e9partements minist\u00e9riels. [telquel.ma]\n-------------------------------------------------\nLe projet de loi de finances (PLF) au titre de l\u2019exercice 2026 fixe, en application des Hautes Orientations Royales, quatre grandes priorit\u00e9s, tra\u00e7ant les contours d\u2019une nouvelle \u00e9tape, selon la note d\u2019orientation dudit projet adress\u00e9e par le Chef du gouvernement aux d\u00e9partements minist\u00e9riels. [aujourdhui.ma]\n-------------------------------------------------\nLe projet de loi de finances (PLF) au titre de l\u2019exercice 2026 fixe, en application des Hautes Orientations Royales, quatre grandes priorit\u00e9s, tra\u00e7ant les contours d\u2019une nouvelle \u00e9tape, selon la note d\u2019orientation dudit projet adress\u00e9e par le Chef du gouvernement aux d\u00e9partements minist\u00e9riels. [maroc-diplomatique.net]\n-------------------------------------------------\nLe projet de loi de finances (PLF) au titre de l\u2019exercice 2026 fixe, en application des Hautes Orientations Royales, quatre grandes priorit\u00e9s, tra\u00e7ant les contours d\u2019une nouvelle \u00e9tape, selon la note d\u2019orientation dudit projet adress\u00e9e par le Chef du gouvernement aux d\u00e9partements minist\u00e9riels. [atlasinfo.fr]"}, {"borderWidth": 3, "fixed": true, "font": {"bold": true, "color": "#000", "size": 26}, "group": 5, "id": "comm_label_5", "label": "Une vague de chaleur avec\ndes temp\u00e9ratures variant entre 39...", "mass": 5, "physics": false, "shape": "box", "title": "Une vague de chaleur avec des temp\u00e9ratures variant entre 39 et 48 \u00b0C, accompagn\u00e9e de chergui, et des averses orageuses avec chutes de gr\u00eale et rafales de vent sous orages sont attendues, du vendredi 8 au mardi 12 ao\u00fbt, dans plusieurs provinces du Royaume, a annonc\u00e9 la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la m\u00e9t\u00e9orologie (DGM). [telquel.ma]\n-------------------------------------------------\nUne vague de chaleur avec des temp\u00e9ratures variant entre 39 et 48 \u00b0C, accompagn\u00e9e de chergui, et des averses orageuses avec chutes de gr\u00eale et rafales de vent sous orages sont attendues, du vendredi 08 au mardi 12 ao\u00fbt, dans plusieurs provinces du Royaume, a annonc\u00e9 la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la m\u00e9t\u00e9orologie (DGM). [aujourdhui.ma]\n-------------------------------------------------\nUne vague de chaleur avec des temp\u00e9ratures variant entre 39 et 48 \u00b0C, accompagn\u00e9e de chergui, et des averses orageuses avec chutes de gr\u00eale et rafales de vent sous orages sont attendues, du vendredi 08 au mardi 12 ao\u00fbt, dans plusieurs provinces du Royaume, a annonc\u00e9 la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la m\u00e9t\u00e9orologie (DGM). [www.lavieeco.com]\n-------------------------------------------------\nUne vague de chaleur avec des temp\u00e9ratures variant entre 39 et 48 \u00b0C, accompagn\u00e9e de chergui, et des averses orageuses avec chutes de gr\u00eale et rafales de vent sous orages sont attendues, du vendredi 08 au mardi 12 ao\u00fbt, dans plusieurs provinces du Royaume, a annonc\u00e9 la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la m\u00e9t\u00e9orologie (DGM). [maroc-diplomatique.net]\n-------------------------------------------------\nUne vague de chaleur avec des temp\u00e9ratures variant entre 39 et 48 \u00b0C, accompagn\u00e9e de chergui, et des averses orageuses avec chutes de gr\u00eale et rafales de vent sous orages sont attendues, du vendredi 08 au mardi 12 ao\u00fbt, dans plusieurs provinces du Royaume, a annonc\u00e9 la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la m\u00e9t\u00e9orologie (DGM). [atlasinfo.fr]"}, {"borderWidth": 3, "fixed": true, "font": {"bold": true, "color": "#000", "size": 26}, "group": 7, "id": "comm_label_7", "label": "Le Maroc a accueilli 11,6\nmillions de touristes \u00e0 fin...", "mass": 5, "physics": false, "shape": "box", "title": "Le Maroc a accueilli 11,6 millions de touristes \u00e0 fin juillet 2025, en hausse de 16% par rapport \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode en 2024, annonce le minist\u00e8re du Tourisme, de l\u2019Artisanat et de l\u2019\u00c9conomie sociale et solidaire. [telquel.ma]\n-------------------------------------------------\nLe Maroc a accueilli 11,6 millions de touristes au cours des sept premiers mois de 2025, soit une progression de 16 % par rapport \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode en 2024, selon les donn\u00e9es communiqu\u00e9es par le minist\u00e8re du Tourisme, de l\u2019Artisanat et de l\u2019\u00c9conomie sociale et solidaire. [lnt.ma]"}, {"borderWidth": 3, "fixed": true, "font": {"bold": true, "color": "#000", "size": 26}, "group": 8, "id": "comm_label_8", "label": "Le Maroc, qui s\u2019est affirm\u00e9\ncomme leader continental dans les...", "mass": 5, "physics": false, "shape": "box", "title": "Le Maroc, qui s\u2019est affirm\u00e9 comme leader continental dans les domaines des infrastructures intelligentes, de l\u2019industrialisation et de la modernisation \u00e9conomique, est un mod\u00e8le d\u2019investissement de r\u00e9f\u00e9rence pour l\u2019Afrique, a indiqu\u00e9 Alain Ebobiss\u00e9, directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u2019Africa50, plateforme panafricaine d\u2019investissement dans les infrastructures. [www.challenge.ma]\n-------------------------------------------------\nLe Maroc, qui s\u2019est affirm\u00e9 comme leader continental dans les domaines des infrastructures intelligentes, de l\u2019industrialisation et de la modernisation \u00e9conomique, est un mod\u00e8le d\u0027investissement de r\u00e9f\u00e9rence pour l\u2019Afrique, a indiqu\u00e9 Alain Ebobiss\u00e9, directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u0027Africa50, plateforme panafricaine d\u0027investissement dans les infrastructures. [www.lavieeco.com]"}, {"borderWidth": 3, "fixed": true, "font": {"bold": true, "color": "#000", "size": 26}, "group": 4, "id": "comm_label_4", "label": "Virgin Megastore Maroc, l\u2019enseigne embl\u00e9matique\nsp\u00e9cialis\u00e9e dans la distribution de...", "mass": 5, "physics": false, "shape": "box", "title": "Virgin Megastore Maroc, l\u2019enseigne embl\u00e9matique sp\u00e9cialis\u00e9e dans la distribution de produits high-tech, culturels et de loisirs, a ouvert, jeudi \u00e0 Casablanca, son 4\u00e8me magasin, portant \u00e0 onze son r\u00e9seau national. [aujourdhui.ma]\n-------------------------------------------------\nL\u2019enseigne sp\u00e9cialis\u00e9e dans la distribution de produits technologiques et culturels inaugure son 4\u00e8me magasin dans la m\u00e9tropole, portant \u00e0 onze son r\u00e9seau national. [leseco.ma]\n-------------------------------------------------\nVirgin Megastore a inaugur\u00e9 son quatri\u00e8me point de vente \u00e0 Casablanca, portant \u00e0 onze le nombre total de ses magasins au Maroc. [lnt.ma]"}, {"borderWidth": 3, "fixed": true, "font": {"bold": true, "color": "#000", "size": 26}, "group": 6, "id": "comm_label_6", "label": "Auteur d\u2019une saison historique avec\nle Paris-Saint Germain, Achraf Hakimi,...", "mass": 5, "physics": false, "shape": "box", "title": "Auteur d\u2019une saison historique avec le Paris-Saint Germain, Achraf Hakimi, le capitaine des Lions de l\u2019Atlas, s\u2019offre une place de choix dans le gotha du football mondial. [leseco.ma]\n-------------------------------------------------\nLes internationaux marocains Achraf Hakimi, d\u00e9fenseur du Paris Saint-Germain, et Yassine Bounou, portier d\u2019Al Hilal saoudien, se sont assur\u00e9s une place parmi les pr\u00e9tendants aux prix du Ballon d\u2019Or 2025, d\u00e9voil\u00e9s jeudi par le magazine France Football. [lnt.ma]"}, {"borderWidth": 3, "fixed": true, "font": {"bold": true, "color": "#000", "size": 26}, "group": 9, "id": "comm_label_9", "label": "Organis\u00e9 jusqu\u2019au 16 ao\u00fbt, sous\nle Haut Patronage de Sa...", "mass": 5, "physics": false, "shape": "box", "title": "Organis\u00e9 jusqu\u2019au 16 ao\u00fbt, sous le Haut Patronage de Sa Majest\u00e9 le Roi Mohammed VI, cet \u00e9v\u00e9nement s\u2019est ouvert par une c\u00e9r\u00e9monie religieuse de sam\u00e2a et de madih, ainsi que par des. [lematin.ma]\n-------------------------------------------------\nLe Moussem Moulay Abdellah Amghar, l\u2019une des plus importantes manifestations culturelles et religieuses dans le Royaume, a d\u00e9but\u00e9 vendredi \u00e0 El Jadida (Maroc) avec au menu une programmation riche et vari\u00e9e. [atlasinfo.fr]"}]);
                  edges = new vis.DataSet([{"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 0, "length": 250, "title": "m\u00e9t\u00e9orologique, m\u00e9t\u00e9orologie, localement, int\u00e9rieur, direction", "to": 190, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 1, "length": 250, "title": "financement, industriel, entreprise, qualifier, industrie", "to": 99, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 1, "length": 250, "title": "financement, industriel, entreprise, proportion, qualifier", "to": 187, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 2, "length": 250, "title": "pr\u00e9c\u00e9dent, atteindre, hortoinfo, conna\u00eetre, espagnol", "to": 179, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 30, "length": 250, "title": "ma\u00eetriser, ext\u00e9rieur, incendie, d\u00e9clarer, espagne", "to": 67, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 56, "length": 250, "title": "gouvernement, orientation, application, minist\u00e9riel, d\u00e9partement", "to": 83, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 56, "length": 250, "title": "gouvernement, orientation, application, minist\u00e9riel, d\u00e9partement", "to": 116, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 56, "length": 250, "title": "gouvernement, orientation, application, minist\u00e9riel, d\u00e9partement", "to": 155, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 59, "length": 250, "title": "m\u00e9t\u00e9orologie, temp\u00e9rature, accompagner, direction, annoncer", "to": 84, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 59, "length": 250, "title": "m\u00e9t\u00e9orologie, temp\u00e9rature, accompagner, direction, annoncer", "to": 105, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 59, "length": 250, "title": "m\u00e9t\u00e9orologie, temp\u00e9rature, accompagner, direction, annoncer", "to": 119, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 59, "length": 250, "title": "m\u00e9t\u00e9orologie, temp\u00e9rature, accompagner, direction, annoncer", "to": 157, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 68, "length": 250, "title": "accueillir, minist\u00e8re, solidaire, artisanat, dynamique", "to": 168, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 72, "length": 250, "title": "industrialisation, infrastructure, investissement, modernisation, continental", "to": 109, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 83, "length": 250, "title": "consolidation, gouvernement, orientation, application, minist\u00e9riel", "to": 116, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 83, "length": 250, "title": "consolidation, gouvernement, orientation, application, minist\u00e9riel", "to": 155, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 84, "length": 250, "title": "m\u00e9t\u00e9orologie, temp\u00e9rature, accompagner, direction, annoncer", "to": 105, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 84, "length": 250, "title": "m\u00e9t\u00e9orologie, temp\u00e9rature, accompagner, direction, annoncer", "to": 119, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 84, "length": 250, "title": "m\u00e9t\u00e9orologie, temp\u00e9rature, accompagner, direction, annoncer", "to": 157, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 85, "length": 250, "title": "distribution, sp\u00e9cialiser, casablanca, megastore, expansion", "to": 135, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 85, "length": 250, "title": "investissement, casablanca, megastore, expansion, soutenir", "to": 165, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 99, "length": 250, "title": "financement, industriel, entreprise, qualifier, difficile", "to": 187, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 105, "length": 250, "title": "m\u00e9t\u00e9orologie, temp\u00e9rature, accompagner, direction, annoncer", "to": 119, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 105, "length": 250, "title": "m\u00e9t\u00e9orologie, temp\u00e9rature, accompagner, direction, annoncer", "to": 157, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 116, "length": 250, "title": "consolidation, gouvernement, orientation, application, minist\u00e9riel", "to": 155, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 119, "length": 250, "title": "m\u00e9t\u00e9orologie, temp\u00e9rature, accompagner, direction, annoncer", "to": 157, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 126, "length": 250, "title": "football, yassine, hakimi, achraf, ballon", "to": 166, "width": 5}, {"font": {"align": "middle", "color": "#555555", "size": 18}, "from": 176, "length": 250, "title": "religieux, ouverture, abdellah, moussem, moulay", "to": 203, "width": 5}]);

                  nodeColors = {};
                  allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
                  for (nodeId in allNodes) {
                    nodeColors[nodeId] = allNodes[nodeId].color;
                  }
                  allEdges = edges.get({ returnType: "Object" });
                  // adding nodes and edges to the graph
                  data = {nodes: nodes, edges: edges};

                  var options = {"nodes": {"font": {"size": 16, "align": "middle"}, "scaling": {"min": 10, "max": 30}}, "edges": {"color": {"inherit": true}, "smooth": {"type": "continuous"}, "font": {"size": 10, "align": "middle"}, "label": {"enabled": true}}, "physics": {"solver": "forceAtlas2Based", "forceAtlas2Based": {"gravitationalConstant": -150, "centralGravity": 0.008, "springLength": 100, "springConstant": 0.08, "damping": 1.0, "avoidOverlap": 1.0}, "minVelocity": 0.75, "stabilization": {"enabled": true, "iterations": 200}}, "interaction": {"hover": true, "navigationButtons": false, "multiselect": true, "tooltipDelay": 300, "dragNodes": true}};

                  


                  

                  network = new vis.Network(container, data, options);

                  

                  

                  


                  

                  return network;

              }
              drawGraph();
        </script>
    
<style>
    #info-icon {
        position: fixed;
        top: 10px;
        left: 10px;
        width: 24px;
        height: 24px;
        border-radius: 50%;
        background-color: #cccccc;
        color: white;
        font-weight: bold;
        font-family: Arial, sans-serif;
        text-align: center;
        line-height: 24px;
        cursor: pointer;
        z-index: 10000;
    }

    #tooltip {
        display: none;
        position: fixed;
        top: 10px;
        left: 45px;
        background-color: rgba(50,50,50,0.95);
        color: white;
        padding: 10px 14px;
        border-radius: 8px;
        font-size: 14px;
        max-width: 90vw;
        white-space: pre-wrap;
        word-wrap: break-word;
        box-shadow: 0 2px 8px rgba(0,0,0,0.3);
        z-index: 10001;
    }

    @media (hover: hover) and (pointer: fine) {
        #info-icon:hover + #tooltip {
            display: block;
        }
    }
</style>

<div id="info-icon" onclick="toggleTooltip()">i</div>
<div id="tooltip">Carte générée par intelligence artificielle le 09/08/2025 à 12h27, à partir d'une analyse automatique de l'actualité. Elle met en évidence les sujets les plus traités par la presse ces dernières 24 heures. Prochaine mise à jour prévue à 18h30.</div>

<script>
    function toggleTooltip() {
        const tooltip = document.getElementById('tooltip');
        tooltip.style.display = (tooltip.style.display === 'block') ? 'none' : 'block';
    }

    // Cacher la tooltip quand on clique ailleurs
    document.addEventListener('click', function(event) {
        const icon = document.getElementById('info-icon');
        const tooltip = document.getElementById('tooltip');
        if (!icon.contains(event.target) && !tooltip.contains(event.target)) {
            tooltip.style.display = 'none';
        }
    });
</script>

    
    
    
    
    
    
    
    
    
    <script type="text/javascript">


        function positionCommunityLabels() {

            var communities = {};

            for (var nodeId in network.body.nodes) {
                var node = network.body.nodes[nodeId];

                if (nodeId.toString().indexOf('comm_label_') === 0) {
                    continue;
                }

                var groupId = node.options.group;
                if (groupId !== undefined) {
                    if (!communities[groupId]) {
                        communities[groupId] = {nodes: [], x: 0, y: 0};
                    }
                    communities[groupId].nodes.push(nodeId);
                    communities[groupId].x += node.x;
                    communities[groupId].y += node.y;
                }
            }


            for (var groupId in communities) {
                var comm = communities[groupId];
                var numNodes = comm.nodes.length;

                if (numNodes > 0) {
                    var centerX = comm.x / numNodes;
                    var centerY = comm.y / numNodes;
                    var labelId = 'comm_label_' + groupId;


                    if (network.body.nodes[labelId]) {
                        network.body.data.nodes.update({
                            id: labelId,
                            x: centerX,
                            y: centerY,
                            fixed: {
                                x: true,
                                y: true
                            }
                        });
                    } 
                }
            }
        }

        network.once("stabilized", function() {
            setTimeout(positionCommunityLabels, 100);
        });

        window.addEventListener('resize', function() {
            setTimeout(positionCommunityLabels, 50);
        });


        network.on("dragEnd", function(params) {
            setTimeout(positionCommunityLabels, 50);
        });

        network.on("afterDrawing", function() {
            if (!window.labelUpdateTimeout) {
                window.labelUpdateTimeout = setTimeout(function() {
                    positionCommunityLabels();
                    window.labelUpdateTimeout = null;
                }, 100);
            }
        });




        network.on("doubleClick", function(params) {
            if (params.nodes.length > 0) {
                var nodeId = params.nodes[0];
                var node = network.body.nodes[nodeId];
                var url = node.options.url;
                if (url && url !== '#') {
                    window.open(url, '_blank');
                }
            }
        });

        network.on("hold", function(params) {
            if (params.nodes.length > 0) {
                var nodeId = params.nodes[0];
                var node = network.body.nodes[nodeId];
                var url = node.options.url;
                if (url && url !== '#') {
                    window.open(url, '_blank');
                }
            }
        });

        function adjustForScreenSize() {
            var isMobile = window.innerWidth < 768;
            var options = {
                nodes: {
                    font: { size: isMobile ? 18 : 20 },
                    scaling: { min: isMobile ? 5 : 10, max: isMobile ? 20 : 30 }
                },
                physics: {
                    barnesHut: {
                        gravitationalConstant: isMobile ? -1000 : -2000,
                        springLength: isMobile ? 80 : 120
                    }
                }
            };
            network.setOptions(options);
        }






    function addScrollButtonsToTooltips() {
        const observer = new MutationObserver(function(mutations) {
            mutations.forEach(function(mutation) {
                if (mutation.addedNodes.length) {
                    Array.from(mutation.addedNodes).forEach(function(node) {
                        if (node.classList && node.classList.contains('vis-tooltip')) {
                            if (node.scrollHeight > node.clientHeight) {
                                const scrollButtons = document.createElement('div');
                                scrollButtons.className = 'scroll-buttons';
                                
                                const scrollUp = document.createElement('div');
                                scrollUp.className = 'scroll-up';
                                scrollUp.innerHTML = '▲';
                                scrollUp.onclick = function() {
                                    node.scrollBy(0, -50);
                                };
                                
                                const scrollDown = document.createElement('div');
                                scrollDown.className = 'scroll-down';
                                scrollDown.innerHTML = '▼';
                                scrollDown.onclick = function() {
                                    node.scrollBy(0, 50);
                                };
                                
                                scrollButtons.appendChild(scrollUp);
                                scrollButtons.appendChild(scrollDown);
                                node.appendChild(scrollButtons);
                            }
                        }
                    });
                }
            });
        });
        
        observer.observe(document.body, {
            childList: true,
            subtree: true
        });
    }
    
    
    
        window.addEventListener('load', adjustForScreenSize);
        window.addEventListener('resize', adjustForScreenSize);


    
    document.addEventListener('DOMContentLoaded', addScrollButtonsToTooltips);



    </script>
    </body>


    
    
</html>